人民網：供電可靠性均位居世界前列

電力是國家基礎工業，事關國計民生、經濟發展。突發的大面積停電事故，將給人民生活和工業生產帶來災難性影響，也會造成供水、交通、通信、金融、商業服務等相關行業和領域的運行癱瘓，給國家安全和社會穩定帶來嚴重威脅。

近些年來，世界上很多國家都發生過大面積停電事故。但在中國，近幾十年不但沒有發生過大面積停電事故，而且經過堅持不斷的發展更新，目前電網安全運行水平、供電可靠性均位居世界前列。

這背后，是中國電力供應保障能力的顯著增強，是中國電網實現了互聯互通互供，是一大批保障電網安全運行技術的成功應用，更是中國特色社會主義制度的體現……它們共同構成了中國沒有發生大面積停電事故的關鍵密碼。

繁體？

支那

支那玩撚夠未

可靠性係唔計停電嗰時

希望有生之年見到某國人相食重現

凍死哂 用電量少咗 供電又穩定返 中國又贏

全年最凍嗰日停電，就係罪無可恕
數據幾靚都好，都係垃圾

世界前列 = 第三世界前列？

冇新聞自由既世界可以好細